<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!--
 Copyright 2015 AT Computing BV
 This file is part of Space Travel Agency.
 Space Travel Agency is free software: you can redistribute it and/or modify
 it under the terms of the GNU General Public License as published by
 the Free Software Foundation, either version 3 of the License, or
 (at your option) any later version.
 Space Travel Agency is distributed in the hope that it will be useful,
 but WITHOUT ANY WARRANTY; without even the implied warranty of
 MERCHANTABILITY or FITNESS FOR A PARTICULAR PURPOSE.  See the
 GNU General Public License for more details.
 You should have received a copy of the GNU General Public License
 along with Space Travel Agency.  If not, see <http://www.gnu.org/licenses/>.
-->

<resources>

	<array name="sun_planets_icons">
		<item>@drawable/sun</item>
		<item>@drawable/earth</item>
		<item>@drawable/moon</item>
		<item>@drawable/venus</item>
		<item>@drawable/mars</item>
		<item>@drawable/jupiter</item>
		<item>@drawable/pluto</item>
		<item>@drawable/saturn</item>
		<item>@drawable/mercury</item>
		<item>@drawable/neptune</item>
		<item>@drawable/uranus</item>
	</array>

	<string-array name="sun_planets_names">
		<item>Zon</item>
		<item>Aarde</item>
		<item>Maan</item>
		<item>Venus</item>
		<item>Mars</item>
		<item>Jupiter</item>
		<item>Pluto</item>
		<item>Saturnus</item>
		<item>Mercurius</item>
		<item>Neptunus</item>
		<item>Uranus</item>
	</string-array>
	<string-array name="sun_planets_info">
		<item> De zon is de ster in het midden van het Zonnestelsel. Het is
			bijna perfect sferisch en bestaat uit heet plasma verweven met
			magnetische velden.
			Ongeveer driekwart van de massa van de zon
			bestaat uit waterstof,
			terwijl de rest voor het grootste deel uit
			helium bestaat.
			De zon is ongeveer 4,6 miljard jaar geleden ontstaan
			uit een grote
			moleculaire waterstofnevel dat door z\'n eigen gravitatie
			is samen gaan trekken. Afhankelijk van
			lokale dichtheidsverschillen
			zullen de meeste deeltjes zich in één of
			meerdere centrale punten
			concentreren. De Zon ontstond uit de
			middelste van deze verdichtingen
			in het zwaartepunt van de nevel.
			De zon is geclassificeerd als een
			type G hoofdreeksster (G2V) op
			basis van z\'n spectrale klasse en het is
			informeel aangewezen als gele dwerg omdat de zichtbare straling het
			meest
			intens is in het geelgroene gedeelte van het spectrum.
			De zon
			werd voorheen door astronomen gezien als een kleine en relatief
			onbelangrijke ster. Nu wordt gesteld dat de zon helderder is dan
			ongeveer 85% van de
			sterren in de Melkweg.
		</item>
		<item>De aarde is de derde planeet van de Zon en de dichtste en de op
			vijf na grootste van de acht planeten in het zonnestelsel.
			Het is ook de grootste van de vier aardse planeten in het zonnestelsel.
			Het wordt soms aangeduid als de wereld, de blauwe planeet, of door
			haar latijnse naam, Terra.
			De aarde vormde zich ongeveer 4.54 miljard jaar geleden door aanwas van
			de
			zonnenevel. Het leven verscheen op zijn oppervlakte binnen een miljard jaar.
			De planeet huisvest een miljoenen soorten organismen, inclusief de
			mens.
			De aarde\'s biosfeer heeft de atmosfeer en andere
			abiotische omstandigheden beduidend veranderd, waardoor leven mogelijk is.
			De vorming van de ozonlaag die tesamen met de aarde\'s magnetisch veld,
			schadelijke zonnestraling tegenhoudt, zijn essentieel om leven op
			aarde mogelijk te maken.
			De planeet zal naar verwachting leven kunnen ondersteunen voor de
			komende 500.000.000-2300.000.000 jaar.
		</item>
		<item> De Maan is de enige natuurlijke satelliet van de Aarde en de
			vijfde grootste maan in het Zonnestelsel.
			Het is de grootste natuurlijke satelliet van een planeet in het
			zonnestelsel in verhouding tot de omvang van de primaire planeet.
			De Maan roteert synchroon met de aarde en laat naar de aarde
			altijd dezelfde kant zien.
			Het is op aarde het helderste object aan de hemel na de zon.
			Het oppervlak van de maan is eigenlijk heel donker, met een reflectie
			vergelijkbaar met dat van steenkool.
			Zijn bekendheid aan de hemel en zijn regelmatige cyclus van fasen is al
			sinds mensenheugenis een belangrijke invloed op taal, kalenders,
			kunst en mythologie.
			De gravitationele invloed van de maan produceert de oceaan getijden en
			de minuut verlenging van de dag.
			De huidige afstand van de maan is ongeveer dertig keer de diameter van
			de aarde en zorgt ervoor dat de maan,
			gezien vanaf de aarde, visueel bijna dezelfde grootte heeft als de zon.
			De maan wordt verondersteld bijna 4,5 miljard jaar geleden te zijn
			ontstaan.
			Hoewel er meerdere zijn hypothesen zijn, is de huidige, meest geaccepteerde
			verklaring dat
			de maan gevormd is uit het puin dat is overgebleven na een gigantische
			botsing tussen de aarde en een ander
			lichaam ter grootte van de planeet Mars.
		</item>
		<item>Venus is de tweede planeet vanaf de zon en draait om de zon in
			224.7 aardse dagen. De planeet is vernoemd naar Venus, de Romeinse
			godin van de
			liefde en schoonheid. Na de maan, is het het helderste natuurlijke object
			in de nachtelijke hemel. Venus bereikt haar maximale helderheid kort
			voor zonsopgang of kort na zonsondergang, het wordt daarom ook wel de morgenster of avondster genoemd.
			Venus is geclassificeerd als aardse planeet en het wordt soms als Aarde\'s
			"zuster planeet" aangeduidt.
			Dit als gevolg van de vergelijkbare grootte, de zwaartekracht, en
			samenstelling.
			Venus is bedekt met een ondoorzichtige laag van zeer reflecterende wolken
			van zwavelzuur.
			Deze verhinderen dat de oppervlakten van Venus zichtbaar zijn vanuit de
			ruimte in zichtbaar licht.
			Venus heeft de dichtste atmosfeer van alle aardse planeten in het
			zonnestelsel, voornamelijk bestaande uit
			kooldioxide. De atmosferische druk aan het oppervlak van de planeet is
			92 keer die van de Aarde. Het wordt verondersteld dat in het verleden
			op Venus oceanen voorkwamen.
			Maar deze zijn vanwege een op hol geslagen broeikaseffect volledig
			verdampt.
			Het waterstof is, vanwege het ontbreken van een planetair magnetisch
			veld,
			in de interplanetaire ruimte opgegaan.
			Het oppervlak van Venus is een droge woestijnachtige omgeving met vele
			plaatachtige
			rotsen, waar periodiek nieuwe bijkomen door vulkanische activiteiten.
		</item>
		<item>Mars is de vierde planeet van de Zon in het Zonnestelsel.
			Vernoemd naar de Romeinse god van de oorlog, Mars. Mars wordt vaak
			omschreven als de
			\'Rode Planeet\', omdat de ijzeroxide aanwezig op het oppervlak het een
			roodachtige verschijning geeft.
			Mars is een aardse planeet met een dunne atmosfeer. De oppervlakte
			herinnert aan zowel de inslag
			kraters van de maan en de vulkanen, valleien, woestijnen en polaire
			ijskappen van de aarde. De rotatieperiode en seizoensgebonden cycli
			van Mars
			zijn eveneens vergelijkbaar met die van de aarde, evenals het kantelen
			dat produceert
			de seizoenen. Mars is de plaats van Olympus Mons, de hoogste bekende
			berg in het zonnestelsel, en van Valles Marineris, het grootste
			ravijn.
			Het gladde Borealis stroomgebied in het noordelijk halfrond
			dekt 40% van de planeet.</item>
		<item>Jupiter is de vijfde planeet vanaf de zon en de grootste planeet
binnen het zonnestelsel. Het is een gasreus met een massa die een duizendste
is dan dat van de zon, maar is tweeënhalf keer de massa van alle andere
planeten in ons zonnestelsel tesamen. Jupiter is geclassificeerd als een gasreus 
samen met Saturnus, Uranus en Neptunus.
De planeet werd gekend door astronomen van de oudheid en werd geassocieerd
met de mythologie en religieuze overtuigingen van vele culturen. De Romeinen
hebben de planeet vernoemd naar de Romeinse god Jupiter. Wanneer bekeken van de Aarde
kan Jupiter een schijnbare magnitude van -2.94 bereiken. Hierdoor is het op
het derde helderste object aan de nachtelijke hemel, na de Maan
en Venus.
		</item>
		<item>Pluto, formeel aangewezen als 134340 Pluto, is een dwergplaneet in de Kuipergordel.
Het is de op een na meest massieve dwergplaneet in het zonnestelsel (na Eris) en de tiende -meest- massief lichaam waargenomen direct een baan om de
Zon. Net als andere Kuipergordel objecten is Pluto voornamelijk samengesteld uit
rots en ijs en is relatief klein, ongeveer een zesde de massa van de Maan en een derde van het volume. 
Het heeft een excentrieke omwenteling om de zon dat loopt van 30 tot 49 AU ( 4,4-7400000000
km ).
Dit betekent dat Pluto periodiek dichter bij de Zon komt dan Neptunus. 
Pluto is ontdekt in 1930 en was oorspronkelijk geklassificeerd als de negende planeet van de Zon. 
Echter , haar status als een belangrijke planeet viel in twijfel na verdere studie van het zonnestelsel
in de daaropvolgende 75 jaar. Te beginnen in 1977 met de ontdekking van planetoïde 2060 Chiron en tal van ijzige objecten
vergelijkbaar met Pluto. De meest opvallende van deze is het obect Eris dat is ontdekt in 2005. 
Eris is 27% massiever dan Pluto. Met de wetenschap dat Pluto slechts een van de vele grote ijzige lichamen in
het buitenste van ons zonnestelsel is is de Internationale Astronomische Unie ( IAU ) gevraagd formeel
te definiëren wat het een "planeet" is. De definitie die zij gaven sloot Pluto uit als planeet en
werd heringedeeld als een lid van de nieuwe categorie "dwergplaneet".
		</item>
		<item>Saturnus is de zesde planeet vanaf de zon en de tweede grootste
planeet in het zonnestelsel. Saturnus is vernoemd naar de Romeinse god
Saturnus, het astronomische symbool (♄) vertegenwoordigt de god\'s sikkel.
Saturnus is een gasreus met een gemiddelde straal van ongeveer negen keer dat van
de Aarde. Terwijl het slechts een achtste van de gemiddelde dichtheid van de aarde heeft.
Saturnus is met zijn grotere volume iets meer dan 95 keer zwaarder dan de aarde.
Saturnus\'s bestaat waarschijnlijk ​​uit een kern van ijzer, nikkel en rots (silicium en zuurstofverbindingen), omringd door een diepe laag van metallisch waterstof, 
een tussenlaag van vloeibare waterstof en vloeibaar helium en een buitenste gasvormige laag. 
Er wordt aangenomen dat de elektrische stroom binnen de metallische waterstoflaag de aanleiding geeft 
tot het planetarisch magnetisch veld. Deze is iets zwakker dan die van de aarde en
ongeveer een twintigste de sterkte van die van Jupiter. De buitenste atmosfeer
is algemeen flauw en bevat weinig contrast. Windsnelheden op Saturnus kunnen wel 1.800 km/u
bereiken. Saturnus heeft een ringsysteem dat bestaat uit negen opeenvolgende hoofdringen
en drie discontinue bogen. De ringen bestaan hoofdzakelijk uit ijsdeeltjes met een
kleine hoeveelheid rotsachtige puin en stof. Saturnus heeft tweeënzestig bekende manen
waarvan er drieënvijftig officieel zijn benoemd. Dit geldt niet voor
de honderden "maantjes" in de ringen. Titan, Saturnus grootste maan 
en de tweede grootste maan van het zonnestelsel, is groter dan de planeet Mercurius 
en is de enige maan in het zonnestelsel dat een substantiële atmosfeer heeft.
		</item>
		<item>Mercurius is de binnenste en kleinste planeet in het zonnestelsel en draait in 
		    een baan om de zon in 87.969 aardse dagen. De baan
Van alle planeten in ons zonnestelsel beschrijft Mercurius de baan met de grootste excentriciteit (e=0,21). De afstand tot de zon schommelt zo tussen 46 en 70 miljoen kilometer. De verhouding in duur tussen jaar en dag bedraagt als gevolg van spin-baanresonantie 3:2, en blijft stabiel door de excentriciteit van de baan van Mercurius: tijdens perihelium, wanneer de getijdenwerking van de zon het sterkst is, staat de zon vrijwel stil aan de Mercuriushemel.
Mercurius is, wanneer bekeken vanaf de aarde, helder, maar is niet 
gemakkelijk te zien aangezien de grootste hoek tussen de zon slechts 28,3° is. 
Mercurius is normaal niet te zien door de schittering van de zon. Hierdoor 
is Mercurius alleen te zien tijdens een zonsverduistering of gedurende korte intervallen 
voor zonsopgang of na zonsondergang.
Mercurius kent enorme temperatuurverschillen tussen dag en nacht. Overdag is de temperatuur 430 graden en `s nachts -180 graden. De oorzaak hiervan ligt in de rotatietijd: een aswenteling duurt 58 aardse dagen (2/3 van de omlooptijd). In combinatie met de omloop om de zon in 88 dagen duurt één dag op Mercurius ruim 176 aardse dagen. Vroeger dacht men dat de rotatieperiode ook 88 dagen bedroeg. Het verschil tussen de gemiddelde dag- en nachttemperatuur bedraagt zo\'n 500 °C. Ter vergelijking: op aarde schommelt dat tussen de 5 en 20 °C. De hoogte van de maximumtemperatuur komt door de relatief korte afstand tot de zon en de grote verschillen door het (vrijwel) ontbreken van een atmosfeer. Het zonlicht op Mercurius\' oppervlak is ongeveer negen keer zo intens als op aarde omdat Mercurius drie keer zo dicht bij de zon staat.
		</item>
		<item>Neptunus is de achtste en verste planeet vanaf de Zon in het
zonnestelsel en vernoemd naar de Romeinse god van de zee. Het is de
vierde grootste planeet in diameter en de derde grootste qua massa.
Neptunus is 17 keer zwaarder dan de Aarde en is iets massiever
dan Uranus, die 15 keer zwaarder is dan de aarde. 
Neptunus draait om de zon op een afstand van gemiddeld 30.1 AU , ongeveer 30 keer de afstand van de aarde tot de zon. 
Z\'n astronomische symbool is ♆, een gestileerde versie van de drietand van de god Neptunus. 
Neptunus is vergelijkbaar in samenstelling met Uranus, en beide hebben
composities die afwijken van die van de grotere gasreuzen, Jupiter en Saturnus. 
De atmosfeer van Neptunus bestaat voornamelijk uit waterstof
en helium. Het bevat ook sporen van koolwaterstoffen en eventueel stikstof
en "ijs" zoals water, ammoniak en methaan.
Het oppervlak van Neptunus bestaat voornamelijk uit ijs en gesteente.
Sporen van methaan in de ultraperifere gebieden zijn gedeeltelijk verantwoordelijk voor de
planeet z\'n blauwe uiterlijk.
		</item>
		<item>Uranus is de zevende planeet vanaf de Zon. Het heeft de
derde grootste planetarische straal en de vierde - grootste planetaire massa in
het zonnestelsel. Het is vernoemd naar de oude Griekse god van de
hemel Uranus ( Oudgrieks : Οὐρανός ),  de vader van Cronus (Saturnus)
en grootvader van Zeus (Jupiter). Hoewel het zichtbaar is met het blote
oog, net zoals de vijf klassieke planeten, was het nooit erkend als een
planeet door oude waarnemers vanwege z\'n zwakke helderheid en langzame baan.
Sir William Herschel kondigde de ontdekking aan op 13 maart 1781 waarmee
de grenzen van het zonnestelsel voor de eerste keer
in de moderne geschiedenis werden verlegd. 
Uranus is ook de eerste planeet ontdekt met een telescoop.
Uranus is vergelijkbaar in samenstelling met Neptunus en beide 
verschillen in chemische samenstelling van de grotere gasreuzen, Jupiter
en Saturnus.
Astronomen plaatsen ze soms in een aparte categorie genaamd "ijsreuzen".
De atmosfeer van Uranus, hoewel vergelijkbaar met Jupiter
en Saturnus, bevat meer "ijs" zoals water, ammoniak en methaan, tesamen met
sporen van koolwaterstoffen . Het heeft de koudste planetaire atmosfeer in het zonnestelsel 
met een minimale temperatuur van 49 K ( -224 ° C ). Het heeft een
complexe gelaagde wolk structuur, waarbij men denkt dat de laagste wolken bestaan uit water en de 
hogere wolken uit methaan bestaand. 
Het oppervlak van Uranus is hoofdzakelijk samengesteld uit ijs en rots .
		</item>
	</string-array>

	<array name="sun_planets_distance_from_center">
		<item>0</item>
		<item>149600000</item>
		<item>149900000</item>
		<item>108200000</item>
		<item>227940000</item>
		<item>778330000</item>
		<item>4437000000</item>
		<item>1429400000</item>
		<item>57910000</item>
		<item>4504000000</item>
		<item>2870990000</item>
	</array>
	<array name="sun_planets_price">
		<item>5105200</item>
		<item>20000</item>
		<item>150000</item>
		<item>210000</item>
		<item>4201000</item>
		<item>10000</item>
		<item>32201000</item>
		<item>62201000</item>
		<item>4400311</item>
		<item>2400011</item>
		<item>44000311</item>
	</array>

</resources>
